## Вопросы к экзамену

### теория
1. Модель вычислений: процессоры и сеть, аналогия с разделяемой памятью. Cинхронные/асинхронные вычисления. Разделяемая память/message passing. Синхронайзер. Тезисно объяснить эквивалентность систем без отказов.

2. Типология отказов процессов, отказы сети. Вложенность классов отказов. Определение casual order (happens before) для asynchronous message-passing систем.  
3. Определение консенсуса, три его свойства. Альтернативные формулировки консенсуса: Terminating Reliable Broadcast, Weak Interactive Consistency. Их эквивалентность. 

4. Теорема Фишера, Линч и Патерсона (FLP) (без доказательства). Решение задачи о консенсусе в синхронной системе. CAP-теорема (с доказательством). Разница между CAP и FLP теоремами.
5. ACID. Степени изоляции транзакций

### Практика
6. ZAB -- свойства и описание алгоритма
7. Dynamo -- идея, описание алгоритма, приведите пример сервиса "корзина" поверх dynamo